過幾個月做大律師，你問我答

如題

徐晃幾大？

開過幾多個苞

人工有幾多

你個名咩事？

同法律/ 番工無關

不過我答你1個

冇人工概念 做一單收一單
你當自己開檔賣魚蛋 賣1串 收一串錢

湯渣識唔識你

自已開定做合夥人？

做大律師當然愈多官司愈好

冇名氣冇人脈=冇錢收？

湯渣係香港最頂尖的2間民事大律師樓的其中一間

人稱 天廟

當然唔識我

點解唔做？

每單計定每個鐘咁計？

有無開發屎眼比人屌?

搵日幫我問一問11哥
究竟佢玩果個幾歲
可以嗎？

如上 魚旦檔老闆概念 所有人都係老闆

我地會合租寫字樓 但冇從屬關係

但寫字樓會有個話事人 叫head of Chambers 一般由資歷最深的大狀擔任

有冇諗過搵唔到食做咩

MC firm 留名

你的魚旦味道好 自然有回頭客

看你個客肯比幾多
看個case 幾複習

但一般資深就會段鐘計 因為段鐘一定貴

有 去間普通本地律師事務所做

有無跟過sc?

？

將會

有咩想同連登仔講

咁求求你唔好上咁多連登小心俾人影響曬你啲思想

可唔可以講下，以你依家所認知，佢地點勁法？

冇諗住唔做

讀書係咪勁叻,尤其是英文？

係咪要好撚勁先入到temple chamber? 我見個個都Harvard yale oxford cambridge first hon etc.

仲有邊間係成中最top既chamber?

之前有個fd都係做bar，冇乜生意chamber間房既租金都比唔起，最後轉左行

咁你又話做過？

連登好有趣 我個人冇咩創意（看我個名就知） 但看到好多呢度創意發問 更不乏深度

看連登 7分認真 3分輕鬆 岩岩好 又學到野 又唔會比9野影響自己思想

唔會 我地呢行批判太多 開懷太少

佢地各自係自己的領域都係最頂尖的

案例倒背如流不在話下

我地係諗 what the law is
佢地係諗 what the law should be

dvc, parkside?

一般 英文好有好大幫助 但現今中文都好重要 亦都將會愈泥愈重要

明就明

1分認真好喇 上連登勿認真

有時睇d判詞真係

邊度畢業

而家掛名一個月要幾錢租？

係

1. 頂尖law school LLB first hon + scholarship
2. 牛劍 LLM distinction + scholarship
3. 真藍血 例子：某位陳大狀 係陳 _ _ 生的家族成員

除左天廟 重有地荗 2間民事訴訟最勁

跟過邊個師父

如果你有朋友做大律師 你就知他們有幾自卑

覺得大律師高尚的只有大律師的親戚 因為佢地想要免費法律意見

收到

中大

諗定點秘撈未

點睇林作，覺唔覺佢on9

看地方 逐呎計同人share2人房 1萬起跳
有名氣的大律師樓可以一間房可以5萬起跳

我讀書一般般 盡力啦

朋友你有冇好路數

諗住去教書

遇到啲case唔識做，可以問邊個？

你係咪林作本人？

點睇你同行 林作

做crim 定 civil 多

師父有看 廢事講

做邊範？
Litigation?
PI ?

問
1. 師傅
2. 同行
3. 書/案例

想唔想跟到清X做佢徒弟？

證據 ?

btw 泥你老母

法律面前 窮人係咪含得撚？

做criminal同civil應該好唔同？

「複雜」呀counsel
十幾年前做bar就馨香，而家多隻香爐多隻鬼
實力參差不齊，有錢既直接請番啲老牌sc
聽講後生既爭case爭餐懞，細case請個solicitor會唔會平啲？

法律個法點寫？

三點水加個去。有水就去啦。

刑事

睇下咩案，如果你係刑事受害者都還好，政府代表你告對方，如果係民事野就邊個有錢邊個話事

自問冇本錢

最打得唔等於最識教

本身有冇家底？
啲客閒閒地拖一年數又要交租點頂？

感冒看私家同政府一樣會好 不過 服務同過程差好遠

係絕症的咩醫生都醫唔好

唔會 因為後生個價un到仆街 識做的soli 一樣唔平
外判比個counsel 做 他做到野你坐係度數錢 他做唔到野你可以賴他屌他笑他

冇 唔要面 乞他們

有無睇 是咁的 法律閣下
劇情真唔真實
係咪新大律師會比人壓價壓到仆街
免費job都照做

有誇張的位 但都算真 如果我一出泥就有大case 做 跟前輩衫尾的話 我貼錢都做

想問你覺得一個律師 點先叫頂尖 佢到底叻係邊？

我既理解law就係文字 永遠唔會變
法例就咁印左出黎 個個都睇得 舊案大家亦可以搵到

但我唔係好明點解 有d律師咁值錢 ？講到咁勁？
佢地出色係邊個部分？ 係idea跳脫? 係熟law ？

年收入平均有幾多

即係temple chambers?
入得呢個chembers是咪好勁？

律師值錢的地方係應用
識law係基本功 但點將law對個客的價值發展到最大就係學問

我地唔可以教人犯法，但可以話你知咩係唔犯法

例如套丁，借殻 同好多灰色商業活動有關

#43

師兄你好
想問問gpa幾多先入到DOJ

唔關 gpa事 DOJ 選人看性格

我gpa已經唔高 但我個屆幾個低過我gpa 的人入到

酸到

法律界會唔會好睇邊間大學畢業？

我有個fd喺shitty讀Law，佢成日覺得自己低人一等

我有錢 我有咩方法可以從法律途徑玩死一個人
玩到佢成身蟻

有冇叫雞?

讀kong u law 自己高人一等
Cu shitty 沒有誰比誰高尚

你可以同她講: 屌你老母你自己都覺得自己廢 個客點撚樣信你 醒少少Ok?

有無同啲法官食過飯？

實有

有無問過你要唔要入馬會做會員？

Thx
我會屌醒佢

但同一種案件
好似係街同人打架咁
基本上日日都發生 咁我搵個好打得好出名既
同我搵你去打 真係會咁大分別？

定其實一般刑事都冇咩得點打？

係味用佢地最大價值既其實都係打 關於 家產 大量金錢先用著d咁pro既

話就話做一單收一單錢，冇話穩定收入有幾多
但係新仔通常一出嚟做到幾多單，可以期望月入至少有幾多？

希望你可以做一個問心無愧嘅大狀

一間Chambers
Senior仲多過junior
你話喇

想hea做幫人離婚個啲律師大概要付出幾多努力

依家同政府打憲政既官司係咪晒鳩氣？
例如選舉呈請、宣誓案

是咪有家底(有關係)先出黎開間做大律師

多唔多香港律師考英國律師牌?

即係冇底薪？

會不會救下窮人，免費幫佢地打官司？

你覺得普通市民應該要有咩法律知識？ 點學？

唔知你講緊咩

出封律師信要大約幾錢？

我反而覺得刑事先大空間打 因為脫眾基準低d 只要你的說法有可能就贏

先講好打得唔等於好出名

好打得的刑事佬上場盤問控方證人係會令到他唔可信

刑事好看本身的證據同複雜性，打人都唔算簡單，不小心駕駛先簡單 ，而簡單的case真係咩人打都冇大分別

比住樓上個痴線佬噪音滋擾，有咩方法可以搞到佢

點解揀做bar?

柒夠未

真係因人而異，可以好大分別。真係同開間餐廳冇分別，你開間餐廳一出嚟有幾多單？

但如果 1）拎曬奬學金 2）朋友或家人做律師 3）師傅愛徒 就快好多

一般來說 3年內收支平衡已經叻仔

想請問有關司法覆核野，有tg嗎？

你係林作？

其實唔係做義工為民請命既話 全部都係幫有錢人實行資本霸權既惡棍

點解義務為民請命就係正義

我唔撚洗開飯養家？

個個食免費餐 叫免費雞 開義診 天下太平

仇富都唔好咁出面 大撚把刁民 新移民

我一心只想幫惡人

想問下翻查翻過去裁判法院既case有咩途徑

想睇開案陳詞，有咩證人，判刑果啲

得個case number

數學題：

做bar 3年收支：

Self finance pcll: -150k
Pupil 薪金： 6k x 12 = 72k
租 （2年）： -10k x 24 = -240k

-318 K

做soli 3年收支

Self finance pcll: -150k
Trainee 薪金：18k x 24 = 432k
Qualify 後薪金：30k x 12 = 360k

642 K

兩者3年之間有 一百萬差距， 少年你有覺悟未

有覺悟我再答你

做離婚好難Hea

男女朋友分手都咁激
宜家離婚分家産爭仔 好多人做離婚做到心死/ 有情緒困擾

的近啲律師係咪好勁？

1. If you ask you may get it. If you never ask it you will never get it

2. 法庭本身不處理政治問題，如果用憲法官司去逼使法庭介入政治當然冇結果。但我有感宜家的憲政官司重點唔係結果 而係過程 用輸去表示制度本身的不公

做到資深時先再開post鳩up啦，呢度無你嘅事，同我返出去

有冇人同我一樣睇左做 做過幾個月大律師

大撚把 10單有9單 要打甩自己的招認係有難度 佢地成隊人一起做你 但周不時都打得甩個招認

同時冇招認都分分鐘夠料做你

兩個系統不相通雖然同根同源

97前英國牌可以cup 香港

唔知英國認唔認受 hk 的law degree 本身係英國讀law 另計

本身讀緊商科，想畢業後讀JD再考PCLL做大公司legal consultant或者入consultancy firm
想問下多唔多law grad會做legal consultant，如果JD出身會唔會唔夠抽
好後悔Jupas無揀到讀law
想grad咗再讀又怕曬時間

唔該曬樓主

其實比人告/ 比差佬捉左時
係咪唔應該講任何野？

Gpa 唔高都做炮咁夠薑
如果唔係藍血既話 gpa 低連獎學金都無 好難寫靚張cv喎
定係你謙虛爆唔到4叫低

佢地個HR 好 pk

會有錢

He has a special practice

Godfather’s private consultant

你呢兩句英文每粒字都明
如果有人問我點分別, 我翻譯唔出個分別
係咪冇能力讀law

呢個堅真同無奈。

一個著眼現在
一個專注未來

soli斷鐘計, 坐係度同大律師同埋個客開會咩都唔講都照收錢

有個老前輩同我講, 好多人覺得律師勁, 但律師行頭既人就知係得啖笑, 普通人有心睇下案例都識做好多cases, 不過大部分人都無咁既意識或能力

點解自卑

生仔有冇屎忽？？

有好多cases表面上好似好簡單, 但叻既律師(或者叻人)會諗諗下諗到重要既law point或者某樣關鍵事實去幫個客。

咁你頭2年都有收入既, 應該加埋落條數度

政府成日都輸JR啦, 唔好印象流

字都唔識打都可以做大律師？

咁多負評
連登仔咁討厭大律師

無問題架, 大律師勁唔勁係睇收入, 唔係睇打字

佢地有事寧願自辨
都不搵大律師

你覺得由law school到出黎執業最重要係咩？有咩係你一直堅持住既？係咩令你行到而家呢步？thanks

有無見過人LLB/JD衰左再經CPE/London U External入返PCLL?

盲都可以上連登

$

Elective 被迫揀Admiralty Law
有少少問題唔識 唔知樓主或巴絲可否指點一二
1. Where does Hong Kong Law differ from AC 1952 and AC 1999?
2. Which Convention is closer to the Admiralty Enforcement law at Hong Kong?

你覺得法律係咪公平公正？

仲有無啲好正/insight 既concept 分享下

另外如果想接觸法律有咩course 可以讀下
唔係要做律師，純粹當興趣班

覺得而家社會係大中學應該要教基本既理財同法律concept,呢兩樣對日後人生影響遠比其他知識大

其他科都可以搵到好多錢，點解係law呢

好似叫大廟喎ching

e.g. 其他搵到錢既科又無咁啱自己讀, 做lawyer 都叫唔會憂柴憂米先

係既 巴打係做呢行既？真係純粹因為收入而堅持咁多年？

唔好講到要 "堅持" 好似咁負面咁, 都係打份工囉, 份工又比上不足比下有餘, 自己又唔係難滿足既人, 返工生活都適合自己, 咁咪繼續做囉

香港讀定英國讀

做乜咁睇唔開去做BAR

會唔會互相搶客

仲搵唔搵到自己個良心

做律師好似無得做宣傳
點搵客?

做大律師既人
係咪多數有親戚、屋企人做緊事務律師？

點解香港唔比助訟？

師父係邊個?

有啲咩法律觀點係普通市民唔知或者無留意，但其實相當有用？

點睇修訂逃犯條例？

到時出左list估下邊個係樓主先

Law係文字永遠唔變已經有問題
點去interpret ordinance已經係一種技巧
仲有啲legal principles發展左好耐，勁嘅bar係可以抽絲剝繭搵返個精髓然後去argue，因為發展下可能會有案例判錯令到成個principle走晒樣

個分別應該係
現有法例既定義
同現有法例背後既意義(ie.點解有呢條法例，現今定義有冇問題)

利申 廢j , 非讀law

無能力

金鐘兒登仔葡提子

btw congraz 巴打
諗唔到野問
不過都推下post
連登需要d高質素既會員同post

Justice must not only be done, but manifestly and undoubtedly be seen to be done
中譯：秉行公義，必須有目共睹，以釋大眾疑慮，使公眾對司法有信心

LLB/JD 入PCLL 衰左
就好似入asso 上唔到degree 咁
都無謂講咩安慰自己
所以我轉左行

黎緊自己代表同對面大律師打一單民事案，係唔係9死一生

有人話過少?
邏輯?

冇 因為oral

最有可能係看HCMA - high court magistracy appeal 因為上左去先有written judgement

如果香港有助訟, 你估HKex IPO會變全球第幾?

如果入左律師事務所 我會set比自己5年內轉番做大律師。 兩者skill set 太唔同 你做太耐會自然向個個方向發展 缺少訟辯的膽識同視野

如果真係好想做bar而又想做刑事 考慮入pc / icac 重好，果度學的野同人脈可能重有用

Pcll 揾唔太遲 我自己都係pcll 揾 有人什至做緊先揾下一個seat

一年pupilage 會看到自己幾垃圾幾廢 我諗留下來的都係克服到挫折，堅持到比人磨鍊的人 冇熱誠冇心做冇努力別人一看就知

你要加油💪🏿

自己計條數 如果只想揾錢
將讀書的時間同金錢用係發展本身的事業得到可能會更多

1. 你一定報到jd ?
2. 讀到jd 一定入到pcll?
3. 讀完pcll 一定入到consultancy ?

好似博左d

同埋咩叫legal consultancy 我只聽過top solicitor firm 比advice 公司客

“唔係事必要你講 但你所講的可能會成為呈堂證供”

呢句野 聽落你覺得對你有冇好處？

有料係佢手 你話自己無辜一樣告你
冇料係佢手 你唔講佢告唔到你 反而你講咩都係比料佢

因為岩岩出泥咩都唔識 比人壓價 比師爺玩 比老爺（個官） 屌 冇錢比屋企 冇錢同朋友玩

重點係 憲政 同政治有關呢排政府有輸？ 輸聞其詳

唔好同人比較 做自己 做愛做的事 頭10年收入係少但開心滿足

10年後就你世界

Which chamber?

呢d哲學問題要討論3日3夜

我覺得結果未必個個滿意 但程序一定公平

香港但熟回流野

因為盤問人 收費寸人令人難堪好爽

通常有d 咩常用策略
真係咁易令到個證人唔可信咩

另外
如果個警察上庭講既同個證人唔同
個法官傾向信邊個

個客自己選想要咩大狀 年資唔同 收費都唔同

讀得law嘅都好博好醒

同好寸

有d錢唔慳得......

有但好on9 真心想知？

冒認大律師 有咩罪名

有道理

由爭入學位開始都已經相對上係人中之龍，出到來比起其他一般職業又相對上有更好嘅前景/地位，係寸得起嘅

純粹八下啫
想睇下有無人真係會咁做又做得到

thanks巴打 做愛做的事so true 希望呢幾年可以開開心心過 你都係巴打

yes

比得起你估塐戈想慳咩

比得起你估我想慳咩

假設A係Starbucks 同B爭位 C同樣係Starbucks 温習話目擊事件

我地盤問C

我：你係名校生？
C: 係

我：班上名列前茅？
C: 都算係

我：對學業有冇追求？
C: 冇

我： 冇你又去Starbucks 温習？
C: 我冇追求但我努力 比心機

我： 就快dse, 你又係比心機讀的， 咁你讀書一定會專注 如果唔係都讀唔入腦 係咪？
C: 係

我： 我澄清番先，係Starbucks 讀書咁嘈 你帶耳筒聽歌温？
C: 係

我： 成個playlist 一路播你一路温
C: 係

我： 咁你專注咁讀書 必然係講你看住本書讀 我冇誤會你？
C: 冇誤會

我： 既然你專心看住書温書，聽住歌，咁你點會注意到有A同B打交？

無論c 答咩都死

係唔係好似之前TVB套劇咁
手停口停
有官司打先有錢

你的朋友就是你

個重點係咪要舖好個形象比個官睇
例如你個個例子
就要為C 加一個好專心溫書既背景
然後就用呢個前設
去反證佢冇可能目擊到件事
從而令到佢唔可信
我咁理解啱唔啱

如果佢話佢唔係好專心咁溫緊書
或者佢溫溫吓書休息
咁啱睇到
咁你會點問落去

其實有冇方法易啲搵到case reference，我摊廿咗好耐都係得一兩個。另外上庭到除咗自求多福仲有冇咩可以準備，例如盤問證人有咩技巧等

如果我係我朋友，就唔洗問果兩條內行人覺得白加既問題啦

仲有個bar fd，一時好富貴買車買樓
一時收唔到樓比老婆話唔買野比佢
收左個junior好似跟班咁日日陪佢飲飲食食

仲有個bar fd，一時好富貴買車買樓
一時收唔到數比老婆話唔買野比佢
收左個junior好似跟班咁日日陪佢飲飲食食

一直都好佩服啲律師口才急才都好勁 又識捉心理又要有氣場 有邏輯思維又要轉數快 真係好型

想知

HKU 搞 寫得好好

個律師令你有矛刺 都係想令你變成瑋個唔誠實既證人 之後你講咩都死

矛盾

過11點報警

報警冇用法庭申請禁制令- 費用唔平

不過唔好同痴線佬玩, 你唔夠佢地泥

有幾大

執法部門搵你 咩都唔好答 你無辜都唔好答 你冇責任幫差人

2個字: 努力

星期一至日一日平均花6個鍾 看reading, 執notes, prep tutorial etc
考試時段一日10-12個鐘溫 做幾年PP 溫熟NOTES

花幾多時間都要有自己的NOTES

Tips from Jonathan Sumption (as he then was), “To know exactly what you are trying to prove.”

背景每次都唔同...看你有咩料係手...你話C暗戀A所以幫A又得, 話他憎B所以屈B又得....

我： 就快dse, 你又係比心機讀的， 咁你讀書一定會專注 如果唔係都讀唔入腦 係咪？
C: 唔係, 我唔專心

我：你放學時間去都唔少好似你咁的人去STARBUCKS溫習喎
C: 係

我: 咁你附近都坐滿左人?
C: 係

我: 拿你附近咁多人, 咁你唔專心的時候唔會左右望咁古怪掛? 看泥都係玩手機多?
C: 係

我: 玩手機看YOUTUBE? IG? FB? LIHK?
C:係, 連登多, 看到D POST 有趣咪看

我: 近DSE 可以令你連書都唔溫去看連登POST, 個POST一定好吸引?
C: 係, GAY POST泥

我: 直程想一路追看落去啦
C: 係

我: 既然你專心追post，咁你點會注意到有A同B打交？

差佬同你地大律師有無對立關係?正常離講佢地應該會覺得你地阻頭阻勢?有你地係到連犯都唔恐得

Temple 同 地踎係咪最好打好難講，但肯定係最唔抵用

咁jr counsel 你expect 佢可以踢到牙朗咁擦哂花咩？講出古惑又唔夠啲老屎忽茅。

我都instructed 過second six， 但係係因為老闆唔知醒無上庭，老爺發爛渣。俾咗$2000銀支炮上去捱屌

正式係收錢俾人屌㗎

各為其主啫。

大家做完自己嘅工作，其實係唔會有衝突。

做過佔中客，家屬抬私狀去贖人，我哋都仲一邊做一邊同驚慌食煙吹水。

唔知自己有冇get錯
消化吓先
感謝指教

咁如果你自己個證人上庭
你會點brief佢
等佢冇咁易比人砌死

如果香港跟大陸法 你會點

樓主點睇不誠實取用電腦罪？
會唔會判律政師敗訴？

仲會唔會打飛機

報警 但前提係麻雀友同對面屋個屋主唔識....變左唔係一般社交場合

1. 參加者衰非法聚賭 《賭博條例》第3條

2. 屋主衰非法營辦賭場《賭博條例》第5條

會.

一個人如何不誠實取用自己的野....

可能100年後...我都落左地獄嚕

2個法制完全不同....唔會融合到

我會扮演對家盤自己證人....我有責任話比他知佢的講法有咩弱點......之後他會唔會改自己的講法就......

sor, 地踎即係邊間?
外行人完全唔識

DVC

現任律政司司長出身之處

自貼先啦 冒認律師犯法呀

非法律界嘅人撚講到上面堆野咩

用iphone定android？

本身係social sci畢業，做緊銀行compliance，想讀compliance LLM，好似得Kong U有樓主建唔建議

我都係。 做緊銀行的compliance 定外判註銀行的compliance . 你看下自己dept head 咩學位。

以我所知 管理層好像都有牌

如果一年llm 不如2年jd

真係冇得慳 温書係打好個底

咁多科巴打你最鍾意邊科？

今年九月會入CU JD 有冇咩tips可以請教下

要不要notes 😏

Evidence / intellectual property

爸打我需要 同樣今年intake

Yes please

你絕對會見證到，隨時唔使等2047

你覺得所謂嘅法律法制係共慘檔面前值幾錢？

Yes please!!

巴打都係今年9月CU JD?

請教下llm同jd有咩分別

幫我做個legal research可以嗎？

條soli數要間firm勁細/勁孤寒先會適用

今年都就完
如果入到PCLL想問師兄要notes